學聯設抗爭者支援基金 注資100萬同時啟動眾籌

Apple daily

學聯設抗爭者支援基金 注資100萬同時啟動眾籌

即時要聞 2017-11-05 16:36:52 HKT

0:00

【新增短片】
香港專上學生聯會（學聯）成立抗爭者支援基金，稱會不分黨派向被檢控的抗爭人士或其家人提供包括日常開支、法律開支、車費、醫療費等經濟支援，「無論係咩抗爭手法、政見、甚至係對未來想像有唔同，基金都會一視同仁」；基金初期將由學聯注資100萬元，亦會啟動眾籌，目標籌集350萬元，望支援抗爭者及喚起公眾關注。

學聯因應2014年雨傘運動、反新界東北撥款示威、2016年旺角初二事件及各類遊行而被起訴的各類案件，為抗爭者成立「香港專上學生聯智抗爭者支援基金」（學聯抗爭者基金），稱會為所有「抗爭初衷是為香港整體自由及民主精神為依歸」的抗爭者，不分黨派地提供支援，對象包括已被法庭裁定為暴力或違法的抗爭者。

學聯已設立基金管理委員會處理基金運作，由學聯常委會主席、三名學生代表、兩名社會人士組成；成員之一、嶺南大學學生會外務秘書潘嘉傑指，基金有跨黨派特性，「無論係咩抗爭手法、政見、甚至係對未來想像有唔同，基金都會一視同仁」，指支援人士的抗爭只要不包括無差別的暴力行為、是為香港整體的民主福祉及權益、未有與自由、民主相違背，即可申請援助；委員會將視乎個案，審視是否批出資助及資助額。

委員之一、中大學生會會長區子灝補充，審批資格未有嚴格界線，因此委員會包括各界人士，以免有偏頗決定；委員會亦會定期公佈財務報告，並將申請資料保密，惟會列出如「探監費用」等詳細資料，讓公眾理解捐款及資助流向。

學聯指，現階段基金已接受申請，並會與坊間如「守護公義基金」等其他定位不同的基金配合，優先向未受惠於其他基金的抗爭者提供經濟支援。學聯現已從流動資金撥款100萬元，短期內首要支援被定罪且被判囚的抗爭者，提供「適當而合符比例」的經濟援助；亦已成立眾籌，目標籌款350萬元，長遠援助堂費、上訴費等。

社會人士委員、立言香港召集人張秀賢指他亦被檢控，惟尚有力處理保釋金額或其他法律費用，「但有能力處理嘅人始終較少」，稱坊間的基金亦未能幫到「13+3 」以外人士，「這次學聯嘅基金可以幫助將呢班抗爭者嘅聲音帶回主流，令更多港人知道」，亦望提供平台令更多港人幫助這班抗爭者。

另一委會、香港融樂會創辦人王惠芬認為，近年政府對年青人「心狠手辣」，望抹煞年青人的社會理想，今次參與基金會是希望與抗爭者同行，幫助一些被主流忽略的抗爭者，提供如家人情緒支援、探監、生活費、法律費用、醫療費等資助，「等佢哋知道社會仍有人關心」。

學聯抗爭者基金
眾籌戶口
銀行：HSBC
戶口：002-220549-001

等睇五毛話抗爭者預左坐監抵死

學聯加分

無遺棄魚革

冇割蓆

所有眾籌
冇棄本土人士嘅
包括濠涌爆炸案
楊同學燒垃圾桶
魚革
我一率捐

排除本土派嘅
我一律唔理

推

好開始

淨係捐俾本土派算啦
joe yeung

收返自治八樓未?

details?

我認為本土派可以多線發展
可以各有各做。有需要就合作
冇需要完全割蓆

正解，任何抗爭只要目標一致都要重視，btw陣間五毛又話你上位為籌款

原本決定咗9月30日要班人走。

我都想我咁有影響力

btw我覺得退左聯既su可以另組本土派組織。壯大聲勢

而家學聯大部分已經係親本土。

有意者不如另籌組織?
學聯重有冇啲老屎忽阻住哂?

另組組織要重新攞曝光 好易fail你睇教育實驗學社就知
學聯連自治八樓都收我返 老鬼應該冇咩實際影響力淨

學聯都好信？
成班販民打手，佢地根本冇心撐港獨

學聯已經換哂人好耐，又已經退出支聯會同民陣。

D on9本土撚成日以為學聯唔曉換屆萬世一系
完全無諗過可以據為己用